深入淺出–侵侵治理武肺的藥物名單

侵侵向外公開治理武肺的藥用名單，包括Regeneron品牌人造抗體、Remdesivir瑞德西韋、Famotidine 啡莫替定以及Zinc, Vitamin D,Melatonin, Aspirin等雜項。

頭兩隻藥物（人造抗體及瑞德西韋）有數據支持可作治理武肺之用。
而啡莫替定主要是治理胃酸問題之用，但亦有非常微弱證據顯示可能有助治理武肺。

之餘其他雜項則在醫治武肺方面並無任何大關聯。

本篇文章，將會主要針對人造抗體及瑞德西韋兩者作深入淺出的探討。

（圖2）Regeneron品牌的人造抗體是由兩款人造抗體組成，被證實能阻擋各變種武肺病毒(包括D614G變種)入侵身體。

在動物實驗中，彌猴在三日前預先注射抗體的話，能有效阻擋武肺入侵細胞。
而在無注射抗體的前提下，感染武肺一日後才注射打抗體的話，亦有效抵抗武肺入侵及減輕武肺對肺部帶來的傷害。

之於在倉鼠實驗中，兩日前預先注射抗體的話，亦有效能阻擋武肺入侵細胞。

而人類的臨床研究Phase3早在今年6月開始，現時正在進行的過程之中，9月尾他們曾向媒體表示注射2-4g會有正面效果以及一系列的表面數據，但未有學術文章刊出；
這裡值得注意的是，侵侵所注射的份量為8g。

在10月中，他們在英國RECOVERY TRIAL亦會有進一步的報告，到時將拭目以待，並會在當日作深入淺出的分析。

（圖3）另一隻藥物Remdesivir 瑞德西韋，功效為抑制病毒入侵細胞後所需繁殖用的一隻蛋白質。

臨床研究顯示可將平均康復時間由15日推前為11日，14日的死亡率由11.9%降至7.1%。

效果是否顯著，乃見仁見智。

無論如何，人造抗體能阻擋各變種武肺病毒入侵身體，而瑞德西韋則能抑制病毒繁殖。
現時以雙管齊下、兩方面入手的方式對付武肺，真心希望侵侵最終會無事出院!

（圖4）此外，有不少人會把疫苗及人造抗體混淆在一起。

疫苗是依賴自身免疫系統來製造抗體。抗體的製作需時，但身體可長遠地不斷生產。
而人造抗體則無需依賴自身免疫系統的協助，注射後會在短時出現效果，這亦是為何人造抗體的臨床研究相對上會比疫苗完成得更快。
只不過人造抗體要長期保持一定水平的話，便要依靠長期不斷注射的方式，身體並無法製造出來。

（圖5）以比喻的方式來說，假設侵侵想食薯條，人造抗體就等同到快餐店購買薯條，每一次想食的話便要到快餐店購買一包。

而疫苗就等同於買田製造薯仔生產線，薯條長遠能夠自給自足，只需注射一次及擁有足夠的時間。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

個比喻
所以我每月買一舊薯仔等你係咁出文呀

岩岩睇完狐狸雞頭post過黎支持樓主

正野，希望侵冇事！

個比喻
即刻明哂

侵侵：我愛薯仔條

Pish

高汁

實用推

侵呢套雞尾酒要幾錢

好平

推
拜燈必勝！

應該會貴過疫苗，但唔知會貴幾多。

生命尤關就唔會用依啲有證據顯示唔會WORK的藥物。

正皮畀落個比喻

竟然係咁